傳支那阻街垃圾 ofo 負債64.96億元冥幣，準備破產重組方案

支媒引述消息報道，支那共享單車巨頭ofo小黃車開始準備破產重組方案，已有一家大型券商中介機構參與。

報道引述一份約半年前ofo的負債表，公司整體負債64.96億元冥幣(下同)，其中，用戶押金36.5億元，供應鏈為10.2億元。

共享單車「小黃車 ofo」被指拖延退還按金 3日變15日網民齊喊「退錢！」

根據大陸媒體報道，有網民反映共享單車公司小黃車 ofo 的按金退還周期不斷延長。原本退還按金只需要 3 個工作天，但愈拖愈久，現在已變成了需要最多 15 個工作天時間處理。有網民聲稱申請一個月後仍未收到按金退款。

現時不少共享單車公司都面對經營困難，就算似乎聲稱市場佔有率第一的小黃車 ofo 仍難免受影響。根據大陸媒體《中新經緯》報道，有網民反映小黃車 ofo 的退還按金所需時間不斷延長，最初只需 3 個工作天就能退還按金，其後變成了 1－10 個工作天，而現在已變成了 1－15 個工作天才能退款。

大陸媒體《中新經緯》曾致電客戶服務熱線，但該熱線長期處於無人接聽的狀態。有網民指在申請退款後 1 個月仍未收到，打客戶服務熱線卻被指「此號碼不存在」。有網民指按金已被退還，但其支付寶賬戶卻遲遲未到賬。不少網民都要求小黃車 ofo「快點退錢」。

《中新經緯》引述當地律師表示，共享單車等電子商務經營者將所收按金、預付費挪作他用，是嚴重損害消費者權益行為，其行為已經涉嫌欺詐。

資料來源：中新經緯 via 中國新聞網

新四大發明wo

正宗偷呃鬼騙

sabotage 發明

租單車做到負債64億
世界第一

六十幾億

其實大陸生意全部都係搭雞棚引人投資再走佬

一架單車成本幾錢?

【最賤港豬用OFO】5創辦人全為共產黨 修改公司章程訂明黨組織法定實質領導地位

支那加強黨建，更要由國企，擴展至一眾民企、特別是互聯網企業。支那共享單車的巨頭ofo，更比同行走前一步，在今年6月已提出，將會通過召開股東大會，修改公司章程，明確訂明黨組織法定的實質領導地位，或成內地互聯網企業首例。

身兼公司創辦人的黨委總書記書戴威解釋，將黨領導核心寫入章程，是為了深入貫徹中共十九大的精神的重要舉措，是非國有企業黨建的「創新」。

按照官媒的報道，即使黨委的領導尚未寫入公司章程，黨委領導已滲入公司決策，例如重要人事任免、涉及公共利益的重大事項決策，由黨委會討論，醞釀成熟後才進入公司經營層面。
ofo目前尚未上市，股東以其他龍頭科網公司、以及國內的私募基金為主，例如是滴滴出行、阿里巴巴、螞蟻金服、弘毅投資等，可想而知，將黨委寫入公司章程的決定，大有可能獲股東大會通過。

創辦人屬官二代

作為創新民企的ofo，在黨建工作行得最前，多少與幾名創辦人背景有關。ofo 5名創辦人都是在學期間入黨，其中兩人早在高中階段入黨，另外三人在大學階段入黨。

ofo在成立早期已經設黨小組，2017年7月正式成立黨委，5名創辦人全部成為公司黨委，由創辦人、首席執行官戴威親自出任黨委總書記，在同行中相當少見。

新華社今年4月報道指出，有人勸戴威不要出任黨委書記，以免影響海外市場開拓，但他本人認為，新時代青年黨員要堅定「四個自信（中國特色社會主義道路自信、理論自信、制度自信、文化自信）」，要「亮明」身份。戴威本人其實是官二代，1991年出生於安徽宣城高幹家庭，父親長期在鐵路系統工程，曾任支那中鐵黨委書記、總裁，現任國資委直接管理的中國化學工程集團黨委書記、董事長。

執還執
唔該清埋的垃圾先好執

乜都假，至緊要嬴！！！！

又多間

每次見到支那破產，爆炸，死人新聞都好興奮

差少少就係64.89億

騙局。腦細攞夠融資走佬

OFO好似後期已經跟阿里定騰信結盟, 唔收按金就可以用, 我當時都諗緊佢D資金點搵返黎

cap完水走人